# Variablen



*Plugin-Variablen* stehen dem Plugin-Entwickler im Front- und Backend des Onlineshops sowie in jeder vom Plugin verwalteten
Datei zur Verfügung. 
Alle unten aufgelisteten *Plugin-Variablen* sind in JTL-Shop 3 und 4 *Member* des globalen Objekts `$oPlugin`.

**Beispiel:**

Ausgabe des Pluginnamens


    echo $oPlugin->cName;

!!! attention

    *Ab JTL-Shop 5.0.0* werden diese Variablen nur noch aus Kompatibilitätsgründen bereitgestellt. Ein Zugriff auf
    sie erzeugt eine PHP-Meldung des Typs `E_USER_DEPRECATED`.

Nutzen Sie **ab JTL-Shop 5.0** daher das Interface `JTL\Plugin\PluginInterface`. 
Die entsprechenden *Getter* sind in der Spalte *Methode* dokumentiert.

**Beispiel:**

in der PHP-Datei eines Frontend-Links

```

$smarty->assign([
    'pluginName' => $plugin->getMeta()->getName()
]);
```

in einem Frontend-Template

```

{$plugin->getMeta()->getName()}

```

Von den allgemeinen Informationen des Plugins über Sprachvariablen bis hin zu den Einstellungen des Plugins sind alle
Variablen über die hier aufgeführten Methoden erreichbar.


## Klassenvariablen

| Klassenvariable | Methode | Funktionalität |
| - | - | - |
| `$kPlugin` | `getID(): int` | Eindeutiger Plugin-Key |
| `$nStatus` | `getState(): int` | Plugin-Status |
| | | (1 = Deaktiviert, 2 = Aktiviert und Installiert, 3 = Fehlerhaft, 4 = Update fehlgeschlagen) |
| `$nVersion` | `getMeta()->getVersion(): Version` | Plugin-Version |
| `$icon` | `getMeta()->getIcon(): string` | Dateiname des Icons |
| `$nXMLVersion` | --- | XML-Version |
| `$nPrio` | `getPriority(): int` | Priorität bei Plugins mit gleichem Autor |
| `$cName` | `getMeta()->getName(): string` | Name des Plugins |
| `$cBeschreibung` | `getMeta()->getDescription(): string` | Plugin-Beschreibung |
| `$cAutor` | `getMeta()->getAuthor(): string` | Plugin-Autor |
| `$cURL` | `getMeta()->getURL(): string` | URL zum Plugin-Hersteller |
| `$cVerzeichnis` | `getPaths()->getBaseDir(): string` | Plugin-Verzeichnis |
| `$cPluginID` | `getPluginID(): string` | Einmalige Plugin-ID |
| `$cLizenz` | `getLicense()->getKey(): string` | Konfigurierter Lizenzschlüssel |
| `$cLizenzKlasse` | `getLicense()->getClassName(): string` | Name der Lizenzklasse |
| `$cLicencePfad` | `getLicense()->getClass(): string` | Physischer Pfad auf dem Server zum Ordner *license* |
| `$cLicencePfadURL` | --- | Vollständige URL zum Ordner *license* |
| `$cLicencePfadURLSSL` | --- | Vollständige URL via https zum Ordner *license* |
| `$cFrontendPfad` | `getPaths()->getFrontendPath(): string` | Physischer Pfad auf dem Server zum Ordner *frontend* |
| `$cFrontendPfadURL` | `getPaths()->getFrontendURL(): string` | Vollständige URL zum Ordner *frontend* |
| `$cFrontendPfadURLSSL` | `getPaths()->getFrontendURL(): string` | Vollständige URL via https zum Ordner *frontend* |
| `$cAdminmenuPfad` | `getPaths()->getAdminPath(): string` | Physischer Pfad auf dem Server zum Ordner *adminmenu* |
| `$cAdminmenuPfadURLSSL` | `getPaths()->getAdminURL(): string` | Vollständige URL zum SSL-gesicherten Ordner *adminmenu* |
| `$dZuletztAktualisiert` | `getMeta()->getDateLastUpdate(): DateTime` | Letztes Aktualisierungsdatum |
| `$dInstalliert` | `getMeta()->getDateInstalled(): DateTime` | Installationsdatum |
| `$dErstellt` | `getMeta()->getDateInstalled(): DateTime` | Erstellungsdatum |
| `$oPluginHook_arr` | `getHooks(): array` | Array mit Hooks |
| `$oPluginAdminMenu_arr` | `getAdminMenu()->getItems: array` | Array mit Adminmenüs |
| `$oPluginEinstellung_arr` | `getConfig()->getOptions(): Collection` | Array mit gesetzten Einstellungen |
| `$oPluginEinstellungConf_arr` | `getConfig()->getOptions(): Collection` | Array mit Einstellungen |
| `$oPluginEinstellungAssoc_arr` | `getConfig()->getOptions(): Collection` | Assoziatives Array mit gesetzten Einstellungen |
| --- | `getConfig()->getValue(<ValueName>): mixed` | Wert einer einzelnen Einstellung |
| `$oPluginSprachvariable_arr` | `getLocalization()->getTranslations(): array` | Assoziatives Array mit Sprachvariablen |
| `$oPluginFrontendLink_arr` | `getLinks()->getLinks(): Collection` | Array mit Frontend-Links |
| `$oPluginZahlungsmethode_arr` | `getPaymentMethods()->getMethods(): array` | Array mit Zahlungsmethoden |
| `$oPluginZahlungsmethodeAssoc_arr` | `getPaymentMethods()->getMethodsAssoc(): array` | Assoziatives Array mit Zahlungsmethoden |
| `$dInstalliert_DE` | --- | Lokalisiertes Installationsdatum |
| `$dZuletztAktualisiert_DE` | --- | Lokalisiertes Aktualisierungsdatum |
| `$dErstellt_DE` | --- | Lokalisiertes Hersteller-Erstellungsdatum |
| `$nCalledHook` | --- | ID des aktuell ausgeführten Hooks |
| `$pluginCacheID` | `getCache()->getID(): string` | Individuelle Cache-ID zur Nutzung des Objekt-Caches |
| `$pluginCacheGroup` | `getCache()->getGroup(): string` | Individuelle Cache-Gruppe zur Nutzung des Objekt-Caches |


## Arrays

### oPluginHook_arr

Dieses Array beinhaltet alle durch das Plugin genutzten Hooks.

Typ: *Array von Objekten*

Member: `kPluginHook`, `kPlugin`, `nHook`, `cDateiname`

| Member | Funktionalität |
| - | - |
| `kPluginHook` | Eindeutiger Hook-Key |
| `kPlugin` | Eindeutiger Plugin-Key |
| `nHook` | Hook-ID |
| `cDateiname` | Dateiname, der bei `nHook` ausgeführt wird |

### oPluginAdminMenu_arr

Array mit allen Backend-Links

Typ: *Array von Objekten*

Member: `kPluginAdminMenu`, `kPlugin`, `cName`, `cDateiname`, `nSort`, `nConf`

| Member | Funktionalität |
| - | - |
| `kPluginAdminMenu` | Eindeutiger Plugin-Adminmenu-Key |
| `kPlugin` | Eindeutiger Plugin-Key |
| `cName` | Name des Admin-Tabs |
| `nSort` | Sortierungsnummer des Admin-Tabs |
| `nConf` | 0 = Custom Link auf cDateiname / 1 = Settings |


### oPluginEinstellung_arr

Array mit allen gesetzten Einstellungen des Plugins

Typ: *Array von Objekten*

Member: `kPlugin`, `cName`, `cWert`

| Member | Funktionalität |
| - | - |
| `kPlugin` | Eindeutiger Plugin-Key |
| `cName` | Eindeutiger Einstellungsname der Variable |
| `cWert` | Wert der Variable |

### oPluginEinstellungAssoc_arr

Assoziatives Array mit Einstellungen

Der Unterschied zum obigen Array besteht darin, dass die jeweiligen Einstellungen assoziativ mit ihrem *ValueName*
angesprochen werden können.

**Beispiel:**

JTL-Shop 5


    if ($plugin->getOptions()->getValue('mein_cName') === 'Y') {
        //...
    }


Typ: *Assoziatives Array*

Key: `cName` 
Wert: `cWert`

| Member | Funktionalität |
| - | - |
| `cWert` | Wert der Variable |


### oPluginEinstellungConf_arr

Array mit Einstellungsoptionen

Diese Optionen werden im Backend unter dem jeweiligen Settings-Link angezeigt und können dort als Einstellung
gesetzt werden.

Typ: *Array von Objekten*

Member: `kPluginEinstellungenConf`, `kPlugin`, `kPluginAdminMenu`, `cName`, `cBeschreibung`,
`cWertName`, `cInputTyp`, `nSort`, `cConf`, `oPluginEinstellungenConfWerte_arr`

| Member | Funktionalität |
| - | - |
| `kPluginEinstellungenConf` | Eindeutiger Plugin-Einstellungs-Key |
| `kPlugin` | Eindeutiger Plugin-Key |
| `kPluginAdminMenu` | Eindeutiger Plugin-Adminmenu-Key |
| `cName` | Name der Einstellung |
| `cBeschreibung` | Beschreibung der Einstellung |
| `cWertName` | Wert der Variable |
| `cInputTyp` | Typ der Variable (text, zahl, selectbox,...) |
| `nSort` | Sortierung der Einstellung |
| `cConf` | Y = Einstellung / N = Überschrift |
| `oPluginEinstellungenConfWerte_arr` | Array von Optionswerten |

### oPluginEinstellungenConfWerte_arr

Array mit Einstellungsoptionswerten

Falls eine Einstellungsoption eine *selectbox* oder *radio* ist, beinhaltet dieses Array zu einer bestimmten
Einstellungsoption alle Optionswerte.

Typ: *Array von Objekten*

Member: `kPluginEinstellungenConf`, `cName`, `cWert`, `nSort`

| Member | Funktionalität |
| - | - |
| `kPluginEinstellungenConf` | Eindeutiger Plugin-Einstellungs-Key |
| `cName` | Eindeutiger Einstellungsname der Variablen |
| `cWert` | Wert der Option |
| `nSort` | Sortierung der Option |


### oPluginSprachvariable_arr

Array mit allen Sprachvariablen des Plugins

Typ: *Array von Objekten*

Member: `kPluginSprachvariable`, `kPlugin`, `cName`, `cBeschreibung`, `oPluginSprachvariableSprache_arr`

| Member | Funktionalität |
| - | - |
| `kPluginSprachvariable` | Eindeutiger Sprachvariablen-Key |
| `kPlugin` | Eindeutiger Plugin-Key |
| `cName` | Name der Sprachvariable |
| `cBeschreibung` | Beschreibung der Sprachvariable |
| `oPluginSprachvariableSprache_arr` | Array aller lokalisierten Sprachen dieser Sprachvariable |

### oPluginSprachvariableSprache_arr

Dieses Array beinhaltet alle Sprachvariablen des jeweiligen Plugins. Es muss assoziativ mit der entsprechenden
Sprach-ISO angesprochen werden.

Assoziatives Array

Key: ISO

Wert: Lokalisierte Sprachvariable


### oPluginFrontendLink_arr

Array mit vorhanden Frontend-Links

Typ: *Array von Objekten*

Member: `kLink`, `kLinkgruppe`, `kPlugin`, `cName`, `nLinkart`, `cURL`, `cKundengruppen`,
`cSichtbarNachLogin`, `cDruckButton`, `nSort`, `oPluginFrontendLinkSprache_arr`

| Member | Funktionalität |
| - | - |
| `kLink` | Eindeutiger Link-Key |
| `kLinkgruppe` | Eindeutiger Linkgruppen-Key |
| `kPlugin` | Eindeutiger Plugin-Key |
| `cName` | Name des Frontend-Links |
| `nLinkart` | Eindeutiger Linkart-Key |
| `cURL` | Pfad zur Datei, die verlinkt werden soll |
| `cKundengruppen` | String von Kundengruppen-Keys |
| `cSichtbarNachLogin` | Ist der Link nur nach dem Einloggen sichtbar? Y = Ja / N = Nein |
| `cDruckButton` | Soll die Linkseite einen Druckbutton erhalten? Y = Ja / N = Nein |
| `nSort` | Sortierungsnummer des Links |
| `oPluginFrontendLinkSprache_arr` | Array lokalisierter Linknamen |


### oPluginSprachvariableAssoc_arr

Assoziatives Array mit allen Sprachvariablen des Plugins

Diese assoziative Array beinhaltet alle Sprachvariablen des Plugins. Sie werden direkt in der entsprechenden
Sprache des Onlineshops lokalisiert und können über `cName` angesprochen werden.

Typ: *Assoziatives Array*

Key: `cName` 
Wert: `Objekt`

Member: `kPluginSprachvariable`, `kPlugin`, `cName`, `cBeschreibung`, `oPluginSprachvariableSprache_arr`

| Member | Funktionalität |
| - | - |
| `kPluginSprachvariable` | Eindeutiger Plugin-Sprachvariablen-Key |
| `kPlugin` | Eindeutiger Plugin-Key |
| `cName` | Name der Sprachvariable |
| `cBeschreibung` | Beschreibung der Sprachvariable |
| `oPluginSprachvariableSprache_arr` | Array aller Sprachen, für die diese Sprachvariable lokalisiert ist |


### oPluginFrontendLinkSprache_arr

Array mit lokalisierten Namen eines bestimmten Frontend-Links

Typ: *Array von Objekten*

Member: `kLink`, `cSeo`, `cISOSprache`, `cName`, `cTitle`, `cContent`, `cMetaTitle`,
`cMetaKeywords`, `cMetaDescription`

| Member | Funktion |
| - | - |
| `kLink` | Eindeutiger Link-Key |
| `cSeo` | SEO für die jeweilige Linksprache |
| `cISOSprache` | ISO der Linksprache |
| `cName` | Lokalisierter Name des Links |
| `cTitle` | Lokalisierter Titel des Links |
| `cContent` | Lokalisierter Content des Links |
| `cMetaTitle` | Lokalisierter MetaTitel des Links |
| `cMetaKeywords` | Lokalisierte MetaKeywords des Links |
| `cMetaDescription` | Lokalisierte MetaDescription des Links |

### oPluginZahlungsmethode_arr

Array aller Zahlungsmethoden

Dieses Array beinhaltet alle verfügbaren Zahlungsmethoden.

Typ: *Array von Objekten*

Member: `kZahlungsart`, `cName`, `cModulId`, `cKundengruppen`, `cZusatzschrittTemplate`, `cPluginTemplate`,
`cBild`, `nSort`, `nMailSenden`, `nActive`, `cAnbieter`, `cTSCode`, `nWaehrendBestellung`, `nCURL`,
`nSOAP`, `nSOCKETS`, `nNutzbar`, `cTemplateFileURL`, `oZahlungsmethodeSprache_arr`,
`oZahlungsmethodeEinstellung_arr`

| Member | Funktionalität |
| - | - |
| `kZahlungsart` | Eindeutiger Zahlungsart Key |
| `cName` | Name der Zahlungsart |
| `cModulId` | Eindeutige Modul-ID der Zahlungsart |
| `cKundengruppen` | String von Kundengruppen, für die diese Zahlungsart gilt |
| `cZusatzschrittTemplate` | Zusätzliche Daten für Transaktionen können eingegeben werden |
| `cPluginTemplate` | Pfad zum Template der Zahlungsart |
| `cBild` | Bildpfad der Zahlungsart |
| `nSort` | Sortierungsnummer der Zahlungsart |
| `nMailSenden` | Versendet diese Zahlungsart standardmäßig eine E-Mail beim Abschluss? 1 = Ja / 0 = Nein |
| `nActive` | Ist diese Zahlungsart aktiv? 1 = Ja / 0 = Nein |
| `cAnbieter` | Name des Anbieters der Zahlungsart |
| `cTSCode` | Trusted Shops Code |
| `nWaehrendBestellung` | Pre- oder Post-Bestellung |
| `nCURL` | Nutzt diese Zahlungsart das CURL-Protokoll? |
| `nSOAP` | Nutzt diese Zahlungsart das SOAP-Protokoll? |
| `nSOCKETS` | Nutzt diese Zahlungsart Sockets? |
| `nNutzbar` | Sind alle Serverprotokolle nutzbar, die für diese Zahlungsart benötigt werden? |
| `cTemplateFileURL` | Absoluter Pfad zur Template-Datei |
| `oZahlungsmethodeSprache_arr` | Lokalisierte Zahlungsart für alle angegebenen Sprachen |
| `oZahlungsmethodeEinstellung_arr` | Array von lokalisierten Einstellungen |

### oZahlungsmethodeSprache_arr

Array mit lokalisierten Namen der jeweiligen Zahlungsmethode

Typ: *Array von Objekten*

Member: `kZahlungsart`, `cISOSprache`, `cName`, `cGebuehrname`, `cHinweisText`

| Member | Funktionalität |
| - | - |
| `kZahlungsart` | Eindeutiger Zahlungsart-Key |
| `cISOSprache` | Sprach-ISO |
| `cName` | Lokalisierter Name |
| `cGebuehrname` | Lokalisierter Gebührenname |
| `cHinweisText` | Lokalisierter Hinweistext |

### oZahlungsmethodeEinstellung_arr

Array mit Einstellungen zu einer bestimmten Zahlungsmethode

Typ: *Array von Objekten*

Member: `kPluginEinstellungenConf`, `kPlugin`, `kPluginAdminMenu`, `cName`, `cBeschreibung`, `cWertName`,
`cInputTyp`, `nSort`, `cConf`

| Member | Funktion |
| - | - |
| `kPluginEinstellungenConf` | Eindeutiger Plugin-Einstellungs-Key |
| `kPlugin` | Eindeutiger Plugin-Key |
| `kPluginAdminMenu` | Eindeutiger Plugin-Adminmenü-Key |
| `cName` | Name der Einstellung |
| `cBeschreibung` | Beschreibung der Einstellung |
| `cWertName` | Wert der Variable |
| `cInputTyp` | Typ der Variable (text, zahl, selectbox,...) |
| `nSort` | Sortierung der Einstellung |
| `cConf` | Y = Einstellung / N = Überschrift |